四次機會無糾正 工程師斥鄭貪着數 僭建面積無交差餉 被質疑是否稱任律政司

四次機會無糾正 工程師斥鄭貪着數
僭建面積無交差餉 被質疑是否稱任律政司

要聞

0:00

【律政司長知法犯法】

【本報訊】新任律政司司長鄭若驊被揭發知法犯法，與丈夫在屯門海詩別墅的兩間獨立屋被揭疑有多處僭建，鄭昨在傳媒追訪下堅拒進一步交代詳情，稱「冇嘢補充」，屋宇署稱將向法院申請手令入屋調查。有資深工程師狠批鄭若驊至少有4次機會去糾正僭建卻無處理，質疑其貪圖着數、心存僥倖性格能否稱任律政司，本報推算若其單位僭建400平方呎地庫，市值或近500萬元，拖欠差餉近4萬元。

記者：譚靜雯 鍾雅宜 鄭啟源 莊建鑫 阮斌

鄭若驊昨在大宅外被傳媒追訪，拒交代涉僭建詳情。朱永倫攝

本報日前報道鄭若驊自住的屯門海詩別墅4號獨立屋懷疑有三處僭建，包括加建天台玻璃貯物室、改動地下外牆加建玻璃陽台、花園挖建水池；《明報》亦報道其獨立屋懷疑建有地庫，面積料可達400平方呎。其丈夫的3號獨立屋亦懷疑在天台及外牆有僭建。

鄭拒受訪 僅稱「冇嘢補充」

鄭若驊日前接受傳媒訪問時曾致歉，辯稱「買嘅時候已經係咁」，未交代僭建詳情。大批傳媒昨日在其大宅守候，鄭乘坐丈夫座駕現身，被問到是否買入時已知有僭建，她初時在車內稱沒有補充，後來下車接受訪問時只重申日前已解釋事件，「冇嘢補充」。被問到會否開放大宅讓傳媒拍攝及是否知法犯法等，亦不作回應，只稱「知大家好辛苦，星期日都嚟（採訪）」。

《明報》日前報道其丈夫潘樂陶購入3號獨立屋時，買賣協議有額外條款列明潘曾經獲代表律師建議應先委託認可人士檢查物業及索取測量師報告，確定是否有未經許可的結構物，但昨日潘返大宅被記者追問僭建問題只揮手就回屋內。傍晚一輛客貨車駛入鄭宅，司機下車放下空紙箱及紅白藍袋，由一名青年搬入單位內。

翻查土地註冊處資料，鄭若驊2008年以2,600萬元購入該實用面積約1,379平方呎獨立屋，假設她2008年遷入時已建有地庫，推算當年其獨立屋實用面積呎價達1.4萬元；而現時附近獨立屋呎價約為1.2萬元，若估計地庫約400呎，其市值可達480萬元至560萬元。根據差估署估值，其獨立屋2017/18年度應課差餉租值為27.72萬元，即每年應繳付約1.39萬元差餉，若她遷入時已建成地庫又無申報，即至今漏報9年3個月差餉，推算至今拖欠約3.71萬元。

兩名青年昨在鄭若驊大宅拖出兩狗散步。莊建鑫攝

律政司稱司長會配合調查

屋宇署稱就2、3、4號屋懷疑有僭建物舉報，將盡快按《建築物條例》向法院申請手令進入處所視察及調查是否有僭建物，按照現行政策處理。至於屋苑內其他屋宇懷疑僭建情況亦會按照例跟進。按土地註冊處資料，鄭的大宅上手業主為「富港投資有限公司」，該公司在2008年1月以1,268萬元購入4號洋房，鄭於同年10月以公司名義以2,600萬元購入該大宅，即「富港」在短短9個月間大賺逾千萬元。

該公司其中一名董事為建築師梁世雄，亦是馬梁建築師事務所（香港）有限公司的合夥人。本報昨到梁住所了解，按門鐘無人應門，其後被保安驅趕並報警。香港01曾就僭建問題追訪梁世雄，他僅指「我唔會答嘢，唔關我事」。

資深工程師黎廣德批評鄭若驊至少有4次機會糾正僭建問題，包括她購入物業時，「以佢嘅專業資格好難否認真係唔知情，如果佢想住大啲都係用多一、二百萬，但佢就揀咗有僭建嘅單位」。而在她購入單位後、2012年名人僭建風波，以至林鄭月娥邀請她任律政司長時均有機會糾正僭建，卻沒有處理，反映她貪圖着數、心存僥倖，「博冇人搵到佢做錯，正正係律政司長唔可以有嘅性格」。

本報向律政司查詢會否配合屋宇署執法，律政司發言人昨深夜回覆指司長會配合署方入內視察和其他相關工作，通過認可人士跟進署方要求。

相關新聞
社民連政總示威促林鄭徹查
要聞 3小時前

首段婚姻 潘樂陶與女下屬有染20年
要聞 3小時前

5年接政府24工程 款額8億
要聞 3小時

曾插梁振英僭建 湯家驊籲鄭將功抵過
要聞 3小時前

七大疑問未解釋 張建宗護鄭：交代咗 泛民或引特權法傳召到立會解畫
要聞 3小時前

西環集中營：沒提早拆彈自爆 政界感意外
要聞 3小時前

今次你仲唔冚家剷

中國人唔貪又點做官呀

總係要犯出樣嘅錯

輕輕鬆鬆中共專用人材

最緊要厚臉皮

再等時間衝淡

潘樂陶
Axxx

依法治港，即刻DQ喇屌